% Dies ist die allgemeine Konfigurationsdatei zur Thesis

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Vorbereitung bezüglich der verschiedenen Klassen %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Test auf Dokumentenklasse, bereite zusätzlichen Schalter vor
\newif\ifparticle % Klassenabfrage geht nur im Vorspann, dieser Befehl ist jedoch jederzeit testbar

\newif\ifpreport

\newif\ifpbook

\newif\ifpbeamer
\newif\ifnotpbeamer

\newif\ifposter

\makeatletter % macht @ zu einem Buchstaben, somit ist der folgende Befehl ausführbar.

\@ifclassloaded{scrartcl}{% true
	\particletrue
	\let\chapter\section
	\let\section\subsection
	\let\subsection\subsubsection	
	\let\addchap\addsec
	\let\frontmatter\relax
	\let\mainmatter\relax
	\let\backmatter\relax
}{% false
	\particlefalse
	
}

\@ifclassloaded{scrreprt}{
	\preporttrue
	\let\frontmatter\relax
	\let\mainmatter\relax
	\let\backmatter\relax
}{
	\preportfalse
}

\@ifclassloaded{scrbook}{
	\pbooktrue	
}{
	\pbookfalse
}

\@ifclassloaded{beamer}{% true
	\pbeamertrue
	\notpbeamerfalse
	\let\chapter\section
	\let\section\subsection
	\let\subsection\subsubsection	
	\let\addchap\relax
	\let\frontmatter\relax
	\let\mainmatter\relax
	\let\backmatter\relax
	\usetheme{Goettingen}
	
}{% false
	\pbeamerfalse
	\notpbeamertrue	
	\usepackage{beamerarticle} % redefiniert Befehle von beamer um, so dass sie "neutralisiert" werden für andere Klassen
	\renewcommand{\frametitle}[2]{} % \frametitle hat zwei Argumente
}

\makeatother % macht @ zu keinem Buchstaben mehr

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% für den Artikel: %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifparticle

	\usepackage{multicol} % ermöglicht zweispaltigen Satz mit der Umgebung \begin{multicols}{n} ... \end{multicols}
	
	\usepackage{rotating} % zum Drehen von Text (z.B. Tabellenüberschriften)
	
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% allgemeine Konfiguration %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{tikz}

\title{\input{../common/contents/titel-name}} % für \maketitle

\author{Philipp Lars Harnisch} % für \maketitle

\usepackage{babel} % Sprachpaket

\usepackage[ % Verwaltung und Gestaltung der Literaturliste, Verwaltung der Bibliographie durch biber und biblatex
backend=biber, 
autolang=hyphen, % Trennung gemäß der mit babel gesetzten Sprache
style=alphabetic, % Verweise ähnlich zu alpha.bst: XXX00
citestyle=alphabetic, % mehrere Titel eines Autors werden XXX00a, ... zitiert
giveninits=false % Vornamen werden nicht abgekürzt
]{biblatex}

\defbibheading{bibliography}{} % es wird kein Code für eine Überscrift des Literaturverzeichnisses angegeben, die Überschrift wird anderweitig erzeugt

\addbibresource{../common/thesis.bib} % Hinzufuegen der Literatur-Datenbank (auch mehrere möglich)
%\bibliography{../common/thesis} % Alternative Zuweisung der Literatur-Datenbank (.bib gehört nicht dahinter)

%\bibliographystyle{plain} % Stil der Bibliographie

\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes} % Titel werden in deutsche Gänsefüßchen gesetzt

\usepackage{graphicx} % Hilft beim Umgang mit Bildern, die eingebunden werden (damit kann das Abbildungsverzeichnis einfach erstellt werden)

\usepackage{amsmath} % Mathematik-Paket

\DeclareMathOperator{\len}{len}

\DeclareMathOperator{\diag}{diag}

\usepackage{cleveref} % Hilfspaket zum Referenzieren

\usepackage{booktabs} % wg. \toprule, ... (für Linien in Tabellen)

\usepackage{listings} % Quellcode einbinden und formatiert darstellen (Syntax-Highlighting)

\lstset{ % Setzen der Programmiersprache für Paket listings
	language=Python
}

\usepackage{float} % für Option [H] bei figure-Umgebungen

\usepackage{pgfplots} % für Graphen

%\usepackage{pgf-uml} % für UML-Sequenzdiagramme

\usepackage[ngerman]{struktex} % für Funktionsgraphen

%\usepackage[utf8]{inputenc}

